英語達人入

1.She was a teacher.
2.She used to be a teacher.

想表達個意思係,
佢之前份工係做老師
邊句岩？

如果話 佢退休前係做老師的
She was a teacher before she retired. 咁岩唔岩？

唔覺得有咩分別

利申︰唔係達人

佢以前係
佢曾經係
佢舊時係
????

如果就咁講She was嘜嘜. 會唔會比人誤會佢仲在唔在世？

就咁睇 我都係咁諗, 不過唔知d語法有無唔同意思

1. 已經夠精準

我以前習慣 used to...

She was a teacher 佢以前做老師，無指出做過幾耐
she used to be a teacher 佢以前有一段較長時間係做老師

大約係咁掛

She used to be... = 佢曾經可以做到老師 / 佢以前應該係老師嚟喎 (帶點前因後果)
She was.. = 佢曾經做過老師

「我以前習慣」係 be used to
而「used to」 係 things happened in the past
所以樓主個兩個意思無咩大分別，應該都岩！

She is a retired teacher

謝

哩句講佢做老師做到退休, 但我想表達 佢以前做過老師, 之後轉其他工(林林種種 可skip),宜家狀態係退左休

used to be通常後面個句會有補充
Eg: She used to be a teacher, but she is retired now.
最簡單直接應該係She is a retired teacher

點解唔係 she is a teacher before retirement. 退休前係老師

before就唔係is啦...

退休後先唔係老師咩？

退休前係但已經唔係
所以你唔會用present tense去描述she is a teacher

she was a teacher before her retirement先合理

不如she used to be a teacher 順小小
正如樓上巴打講used to be帶點前因後果，不過唔一定要講個後果
純粹係語感上嘅分別

She was once a teacher before her retirement.
表唔表達到

She used to be a teacher 已經表明左以前係而家唔係, she was a teacher就係以前係都唔代表而家唔係

She was a teacher.
直述佢以前係老師

She used to be a teacher.
多數表達緊佢其實比較鍾意做老師，不過某啲原因佢以前有做而家冇做

習慣係 be used to